新增八人 六為藍絲 上訴團謀釘死教師 學者：難公平處理 淪政治審判

節錄

新增八人 六為藍絲 上訴團謀釘死教師
學者：難公平處理 淪政治審判

【本報訊】教育局清算教師不遺餘力，以鐵腕將兩名小學教師釘牌，兩人已正式提出上訴。本報發現，教育局日前刊憲委任八名上訴委員團（教育事宜）新成員，包括天津市政協委員、反佔中校長、撐國安法校長組織主席等。有學者質疑新成員背景一面倒，立場明顯偏頗，對政權不問情由支持，難以相信他們會公平公正處理上訴，擔心聆訊淪為政治審判。

相關新聞：教局操控聆訊成員名單

記者：鄧力行 羅智堅

負責處理教師釘牌上訴的上訴委員會，由上訴委員團（教育事宜）五名成員組成，。。。。。。。。

教育局長楊潤雄

委員涉逼候審教師辭職

新委任的成員包括莊士機構國際有限公司主席莊家彬、資助小學校長會主席鍾麗金、津貼中學議會前主席林日豐、特殊學校議會主席梁永鴻、佛教孔仙洲紀念中學校長莫仲輝、青年發展委員會委員唐麗萍、證券業協會主席徐聯安，以及新界校長會主席邱少雄。

莊家彬身兼天津市政協委員和福建社團聯會青委會永遠名譽主席，。。。。。。。。

多名獲委任校長親建制色彩濃厚。。。。。。。。

委員團原有11人，新委任八名成員後，總人數增至19人。

葉建源：教局影響力大增

教協副會長葉建源不評論委員團人選，但認為在兩宗廣受關注的重大個案聆訊前，委員團突然增加大量成員，而且都是由教育局委任，予人教育局影響力大增的觀感。

教育大學教育政策與領導學系講師許漢榮認為，。。。。。。。。。

林日豐回覆本報時指，他首次獲選為委員，暫。。。。。。。。

教育局回覆指，本着用人唯才的原則委任委員，處理上訴個案時，。。。。。。。。

手機用戶請按此放大圖表